解放軍家族背景 陸女走私美軍太空技術遭判46個月

國際中心／綜合報導

33歲大陸籍女子陳思（Si Chen，音譯）因為將美國軍事及太空通訊技術走私到大陸，近日遭加州聯邦法院判處46個月徒刑。

據美國CNN報導，美國檢察官透露，居住在加州的陳思，過去曾化名為「陳凱西」（Cathy Chen），先後在2013至2015年間，在未取得任何許可的情況下，非法將價值10萬美元（約新台幣305萬元）的太空及軍用通訊器材出口香港，再進到到大陸，已經違反了制特定科技及技術的出口的 「國際緊急經濟權力法」（International Emergency Economic Powers Act）。

國土安全部門這件案件的負責人約瑟夫•馬西亞斯 （Joseph Macias）強調，向大陸或世界其他任何地方出口技術產品都需要有充分理由，這條法律存在的意義，就是為了阻止美國軍用產品和敏感技術落入那些「可能試圖損害美國利益的人手中」。

警方追蹤陳思用來付款的銀行帳戶，發現來源是她位於大陸的家人，再加上她7月份認罪時，也同時坦承自己洗錢，甚至使用大陸發行的假護照，加州波莫納（Pomona）聯邦法院因此將她判處長達46個月的刑期。

此外，美國《僑報》去年5月曾報導，陳思曾在法院審判期間，主動透露父母與丈夫都與大陸解放軍有關係，這似乎也成為她被美國政府定罪的關鍵原因。

陳思的律師亞當（Adam H. Braun）表示，「這是一個悲慘的故事，陳女士做為一個年幼的孩子的母親，會計師生涯才剛起步。卻因為她的移民身份，讓她被人盯上，當時有個女人和她約定，只要幫忙購買一些電子零件再運送出去，就能拿到一筆錢，以後更能一起發展業務，她才會答應這麼做。」

法院文件也提到，至少還有三名犯人與陳思一同合作將這些物品走私到香港。

原文網址: 家人都與解放軍有關 陸女走私美軍太空技術遭判46個月 | ETtoday軍武 | ETtoday新聞雲

陳領導 黨不會忘記你

主動透露父母與丈夫都與大陸解放軍有關係，這似乎也成為她被美國政府定罪的關鍵原因

自爆呢下其實係咪想兇人？

快啲制裁埋香港

得四年

強國外交部應該好似抗議英國拘留打人大陸記者一樣，警告美國不要反華，立即放人

四年太少
四十年啦

其實都幾恐怖諗下會走私軍火、科技，最嚴重可能會走私導彈頭/核武 爆起上黎香港就收皮

而家冇啦

天眼零件已經禁左入口中國
連經香港轉運都唔比

油麻地試過

條臭雞咁都係46個月咋

所以無可能一國一制

坐得3年幾，出黎之後返大陸又享盡榮華富貴

核彈唔會憑空爆炸㗎

唔係死刑算好啦

四十年啦

真係好撚悲慘既故事丫. 支那狗

運電子零件就有筆錢做生意.

46個月咁少

解放軍打過咩勝仗

坐完出黎 黨會俾任務你架啦

呢d 咁嘅間諜，根本應該終身監禁

坐完對大陸無利用價值，可以被消失了，免留後患